%%%
% Document Class
\documentclass[11pt,a4paper,twoside,openany,article]{memoir}
% openright: each chapter will start on a recto page.
%
%%%

\input{templates/generic}
\input{templates/jura}

%%%
% Set information for title page

\title{ Beitragsordnung \\ RPG Librarium Aachen e.V.}
\date{01. Juli 2019}
%%%

\begin{document}
  \maketitle
  \sloppy

\begin{para}{Ordentliche Mitglieder}
  \item Von ordentlichen Mitgliedern wird ein Mitgliedsbeitrag in Höhe von 5€ im Monat erhoben.
  \item Auf schriftlich begründeten Antrag ist ein reduzierter Mitgliedsbeitrag möglich. Der reduzierte Mitgliedsbeitrag beträgt 2€ im Monat.
  \item Durch schriftliche Mitteilung an den Vorstand ist auch ein erhöhter Mitgliedsbeitrag möglich.
\end{para}

\begin{para}{Fördermitglieder}
  \item Fördermitglieder legen ihren Mitgliedsbeitrag durch schriftliche Mitteilung an den Vorstand selbst fest.
\end{para}

\begin{para}{Fälligkeit und Zahlungsperiode}
  \item Der Mitgliedsbeitrag ist halbjährlich im Voraus zum 1. Januar und 1. Juli fällig.
  \item Bei Neueintritt wird der Mitgliedsbeitrag für alle verbleibenden, vollen Monate der laufenden Zahlungsperiode fällig.
  \item Bei Austritt wird ein vorausgezahlter Mitgliedsbeitrag nicht zurück erstattet.
\end{para}

\begin{para} {Änderung}
  \item Eine Änderung des Mitgliedsbeitrags ist nur zum Ende einer Zahlungsperiode mit einer Frist von einem Monat möglich.
\end{para}

\begin{changes}
  \item Diese Ordnung wurde am 02.03.2019 verändert und tritt zum 01.07.2019 in Kraft.
\end{changes}
\end{document}
