%%%
% Document Class
\documentclass[11pt,a4paper,twoside,openany,article]{memoir}
% openright: each chapter will start on a recto page.
%
%%%

\input{templates/generic}
\input{templates/jura}

%%%
% Set information for title page

\title{ Verleihordnung \\ RPG Librarium Aachen e.V.}
\date{11. Oktober 2015}
%%%

\begin{document}
  \maketitle
  \sloppy

\begin{para}{Übergabe}
  \item Die Weitergabe der entliehenen Medien an Nicht-Vereinsmitglieder ist unzulässig.
  \item Unmittelbar nach der Weitergabe an Vereinsmitglieder ist der Vorstand in Kenntnis zu setzen. Die Warteliste ist zu beachten.
  \item Die Weitergabe soll persönlich oder über andere Vereinsmitglieder durchgeführt werden.
\end{para}

\begin{para} {Beschädigung}
  \item Bei Verlust oder Beschädigung eines Mediums muss der Ausleihende unter Rücksprache mit dem Vorstand Ersatz leisten.
\end{para}

\begin{para}{Warteliste}
  \item Es wird eine Warteliste pro Medium geführt.
  \item Wenn ein Mitglied Interesse an einem bereits verliehenen Medium meldet, so wird es auf die jeweilige Warteliste gesetzt. Jedes Mitglied kann auf jeder Warteliste nur einmal stehen.
  \item Jeder Ausleihende hat das Recht, das Medium für mindestens drei Wochen zu behalten.
  \item Nach Ablauf dieser drei Wochen ist die Übergabe an den nächsten auf der Warteliste Stehenden innerhalb von einer Woche durchzuführen.
  \item Sofern niemand auf der Warteliste steht, ist die Leihdauer nicht begrenzt.
\end{para}

\begin{changes}
  \item Diese Ordnung tritt zum 11.10.2015 in Kraft.
\end{changes}
\end{document}
